無綫施壓 逼過檔員工撤聯署

節錄

無綫施壓 逼過檔員工撤聯署

■有線電視上周解僱三名工程部資深主管，引起新聞部多名員工不滿。

【本報訊】有線電視上周突然解僱三名工程部資深主管，引起逾 230 名新聞部員工及400多名前員工聯署要求管理層交代。據悉，至少兩名轉職無綫新聞部的有線前員工受無綫主管施壓，要求撤回聯署。有線寬頻財務總裁郭子健昨會見新聞部各組組長，圖為事件降溫，他會上重申解僱是管理層的決定，目的是讓新聞部「進一步發展」，管理層亦有心「強化新聞部」。有員工直斥郭子健「答咗等於冇答、浪費時間。」

有線新聞部多個部門逾230員工聯署向主席邱達昌及財務總裁郭子健發出公開信，不滿管理層突然解僱三名工程部資深員工，質疑管理。。。。。。。。

有線高層被轟未能釋疑

有線寬頻財務總裁郭子健昨早到新聞部與各組組長會面，據悉，新聞及公共事務副總經理謝燕娜、新聞總監陳興昌及李臻亦在場。

據了解，郭子健強調解僱三名工程部主管是管理層的決定，屬人事安排，並非裁員，解僱是希望新聞部進一步發展，不會影響新。。。。。。。。。。

對於新任管理層仍在熟習運作之際，再有毫無先兆的人事變動，嚴重打擊新聞部士氣，。。。。。。。。。。

郭未有正面回應三名新聞部管理層對解僱決定是否早已知情。會上有員工質疑管理層形容三名工程部主管離職對新聞部運作沒影響，與。。。。。。。。

有線電視其後發稿，指管理層對各部門包括新聞部的人事架構，擁有管理決策權，惟不會干預新聞自由和編採獨立自主等。

另外，406名有線新聞前員工今日在報章刊登廣告，對有線新聞部接二連三的不尋常人事變動深感憂慮，要求管理層解釋解僱三名。。。。。。。。。。

二五仔仲學人聯署

咁有骨氣 點知有線轉無線